% Created 2024-06-02 Ne 13:48
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[notitlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{hwemoji}
\usepackage{lmodern}
\renewcommand\normalsize{\fontsize{12}{15}\selectfont}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english, slovak]{babel}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings}
\usepackage{datetime2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\DTMsetdatestyle{ddmmyyyy}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.5cm, bottom=4cm, left=2cm, right=2cm} \renewcommand\headheight{2.5cm}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\parskip}{0.75em}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[R]{(\thepage/\pageref{LastPage})}
\fancyhead[C]{\includegraphics[width=\textwidth]{oss-konf.png}}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section} {\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{5.5ex plus 1ex minus .2ex}{4.8ex plus .2ex}
\author{Richard Fabo}
\date{\textit{<2024-05-31 Pi>}}
\title{\textbf{Demo \LaTeX{} dokument vytváraný v \emph{org mode}}}
\hypersetup{
 pdfauthor={Richard Fabo},
 pdftitle={\textbf{Demo \LaTeX{} dokument vytváraný v \emph{org mode}}},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.2 (Org mode 9.5.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents



\thispagestyle{fancy}

\newpage


\section{Nové počítače v ČSSR}
\label{sec:orge5a0b05}

\subsection{Rok 1968: Na VŠ sa inštalujú prvé samočinné počítače}
\label{sec:orgad42e57}

Počítač \emph{MSP 2} bol prvým sériovo vyrábaným samočinným počítačom v Československu. Na akademické pracoviská a do podnikov \sout{a domácností} sa montoval v rokoch \textbf{1967 – 1968}. Vedeckí pracovníci sa vyjadrovali na jeho adresu pochvalne. Išlo o \uline{tranzistorový} univerzálny počítač, ktorý bol dekadický, sériový, alfanumerický a pracoval na systéme diernej pásky. 

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[angle=0,width=15cm]{obr1.jpg}
\caption{\label{obr1}Samočinný počítač MSP 2A}
\end{figure}


\subsection{Tabuľky}
\label{sec:org2e6167c}

Prehľadná tabuľka výkonov počítačov [flops] v minulosti\footnote{Aktuálne dáta na: \url{https://www.top500.org/}}.

\begin{table}[htbp]
\caption{\label{tab1}Výkony počítačov}
\centering
\begin{tabular}{clr}
\textbf{rok} & \textbf{počítač} & \textbf{výkon [flops]}\\
\hline
1946 & ENIAC & 500\\
1965 & CDC6600 & 3 × 10\textsuperscript{6}\\
1968 & IBM Model 91 & 5 × 10\textsuperscript{6}\\
1976 & Cray-1 & 160 × 10\textsuperscript{6}\\
1982 & Cray X-MP & 800 × 10\textsuperscript{6}\\
1985 & Cray-2 & 1,9 × 10\textsuperscript{9}\\
1997 & ASCI RED & 2 × 10\textsuperscript{12}\\
2001 & ASCI WHITE & 7 × 10\textsuperscript{12}\\
2002 & NEC & 36 × 10\textsuperscript{12}\\
2012 & IBM Seqouia & 16 × 10\textsuperscript{15}\\
2013 & NUDT TIANHE-2 & 36 × 10\textsuperscript{15}\\
2016 & SUNWAY Taihulight & 93 × 10\textsuperscript{15}\\
\end{tabular}
\end{table}



\begin{table}[!htbp]
\caption{\label{tab2}Numerické operácie v tabuľke}
\centering
\begin{tabular}{| c | c | r | r | r |}
p.č. & typ & počet jadier & cena za jadro & spolu\\
\hline
1 & LO & 4 & 50 & 200\\
2 & MI & 8 & 40 & 320\\
3 & HI & 16 & 30 & 480\\
\end{tabular}
\end{table}


\subsubsection{Referencie}
\label{sec:orgd451f35}

Tabuľka \textbf{\ref{tab1}} na strane \textbf{\pageref{tab1}} hovorí o výkonoch historických počítačov.


\newpage


\section{Vzorce}
\label{sec:orgabf59a2}

\begin{equation}
 E = mc^2
  \label{eq:einstein}
\end{equation}

\begin{equation}
  \begin{matrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{matrix} \nonumber
\end{equation}

\begin{equation}
 a^2 + b^2 = c^2 \label{eq:pythagoras}
\end{equation}

$$\frac{n!}{k!(n-k)!} = \binom{n}{k}$$

$$ \frac{1}{R}=\sum_{i=1}^{n} \frac{1}{r_i} = \frac{1}{r_1} +
   \frac{1}{r_2}+\dots+\frac{1}{r_i} $$ 



\clearpage   

\section{In-line kód}
\label{sec:orgeffb109}

V jazyku \textbf{?}:

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{karta.jpg}
\caption{\label{obr2}Dierny štítok}
\end{figure}

\vspace{1cm}

V jazyku \textbf{(e)Lisp}: 

\label{kodtab1}
\begin{verbatim}
;; takto sme vygenerovali tabuľku nižsie 😉
;; OK, potom sme ešte použili "multiple cursors"

  (setq rows 6) ; Set the number of rows
  (setq cols 2) ; Set the number of columns

  (dotimes (i rows)
  (insert (format "%d | " i))
    (dotimes (j cols)
      (insert (format "%.0f | " (random 256))))
    (insert "\n|"))
\end{verbatim}




\clearpage
\section{GNUPLOT}
\label{sec:org0054c8d}

Tabuľka vygenerovaná pomocou kódu č.: \textbf{\ref{kodtab1}}

\begin{table}[htbp]
\caption{\label{tab3}Náhodné čísla}
\centering
\begin{tabular}{rrr}
p.č. & B & C\\
\hline
1 & 145 & 89\\
2 & 60 & 61\\
3 & 69 & 133\\
4 & 160 & 109\\
5 & 00 & 109\\
6 & 43 & 95\\
\hline
priemer & 80 & 99\\
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[angle=0,width=10cm]{graf1.png}
\caption{\label{graf1}Vygenerovaný graf z predchádajúcej tabuľky \textbf{(\ref{tab3})}}
\end{figure}

\section{Ďalšie parádičky}
\label{sec:orge0509bf}

A teraz niečo pridáme.

Napr. tieto úvodzovky:
\begin{itemize}
\item ,,správne``
\item \uv{aj tieto sú správne}
\item ,,ale tieto nie!''
\end{itemize}

Odrážky viacerých úrovní:

\begin{itemize}
\item 111
\begin{itemize}
\item 222
\item 222
\item 222
\begin{itemize}
\item 333
\item 333
\item 333
\end{itemize}
\end{itemize}
\item 111
\item 111
\end{itemize}

A ešte nejaké \emph{checkbox}-y: 
\begin{itemize}
\item[{$\square$}] 1
\item[{$\square$}] 2
\item[{$\boxtimes$}] 3
\end{itemize}

\subsection{{\bfseries\sffamily TODO} List\hfill{}\textsc{kľúčové\_slovo\_1}}
\label{sec:orgf945c13}

\subsection{{\bfseries\sffamily DONE} List\hfill{}\textsc{kľúčové\_slovo\_2}}
\label{sec:orgb8cddcb}

Agenda i kľúčové slová môžu byť pridané.

\subsection{\emph{DRAWER}-y}
\label{sec:org9148841}

Tento text sa exportuje. Dá sa vizuálne schovať.

\vspace{1cm}

Tento \emph{drawer} ↓↓↓↓↓↓ sa nebude exportovať, pretože sme použili \texttt{\#+OPTIONS: d:(not "DR2")}
\vspace{1cm}

\noindent\rule{\textwidth}{0.5pt}
Horizontálne čiary \texttt{\#+ATTR\_LATEX: :width .6\textbackslash{}textwidth :thickness 0.8pt}

\noindent\rule{\textwidth}{0.5pt}

\subsubsection{Farbičky, snippety, makrá}
\label{sec:org2b17698}

\textcolor{red}{RED}
\textcolor{blue}{ BLUE }
\textcolor{green}{GREEN}

\begin{figure}[h]
\centering
\frame {\includegraphics[width=0.66\textwidth]{colors.png}}
\caption{Možné farby text + rám}
\label{obr2}
\end{figure}

Ale nie je to zlé - vďaka \Large{Yasnippets!}\normalsize{}

Tento text je \Large{veľký}\normalsize{} vďaka makru.

Ahoj GNU 🐃


\begin{figure}[ht]
    \fcolorbox{blue}{white}{\includegraphics[width=4cm]{obr1.jpg}}
  \caption{\label{fig:label} }
\end{figure}

\fcolorbox{red}{white}{Hello, World!}

\begin{figure}
\centering
    \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{obr1.jpg}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{obr1.jpg}
    \end{subfigure}
    \caption{Dva obrázky vedľa seba}
\end{figure}

\section{Ligatúry + číslovanie}
\label{sec:org7ff5284}

\begin{enumerate}
\item fi
\begin{enumerate}
\item 2. úroveň
\item 2. úroveň
\item 2. úroveň
\begin{enumerate}
\item 3. úroveň
\item 3. úroveň
\item 3. úroveň
\begin{enumerate}
\item 4. úroveň
\item 4. úroveň
\item 4. úroveň
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item fl
\item ff
\item ffi
\item ffl
\item st
\item ct
\item rt
\end{enumerate}

\section{Emoji, unicode}
\label{sec:org7009ad4}



\begin{verse}
Matematické symboly:\\
\vspace*{1em}
\xrightarrow{}\\
\xleftarrow{}\\
\vspace*{1em}
Unicode:\\
\vspace*{1em}
\(\leftarrow\) - Leftwards arrow\\
\(\rightarrow\) - Rightwards arrow\\
\(\leftrightarrow\) - Left right arrow\\
\(\uparrow\) - Upwards arrow\\
\(\downarrow\) - Downwards arrow\\
\(\Rightarrow\) - Rightwards double arrow\\
\(\Leftarrow\) - Leftwards double arrow\\
\(\Leftrightarrow\) - Left right double arrow\\
\(\Uparrow\) - Upwards double arrow\\
\(\Downarrow\) - Downwards double arrow\\
\vspace*{1em}
☑️ Task completed\\
☒ Task incomplete\\
✅ Check mark\\
❌ Cross mark\\
⏰ Alarm clock\\
📅 Calendar\\
🕰️ Mantel clock\\
⏳ Hourglass\\
🔔 Bell\\
📌 Pushpin\\
📍 Location pin\\
📝 Memo\\
✏️ Pencil\\
✂️ Scissors\\
📚 Books\\
📁 File folder\\
📂 Open file folder\\
📋 Clipboard\\
⚠️ Warning sign\\
🚫 Prohibition sign\\
💡 Lightbulb (idea)\\
📧 Email symbol\\
\vspace*{1em}
☺ smiling face; U+263A\\
😚 kissing face with closed eyes; U+1F61A\\
😙 kissing face with smiling eyes; U+1F619\\
😋 face savoring food; U+1F60B\\
😛 face with tongue; U+1F61B\\
😜 winking face with tongue; U+1F61C\\
🤪 zany face; U+1F92A\\
\end{verse}

\section{Komentáre, include}
\label{sec:orga9d9a24}
\begin{verbatim}
\include{2.tex}

#+INCLUDE: "3.org" :minlevel 1

\end{verbatim}

\section{Babel}
\label{sec:org28a0b84}

\subsection{\textbf{Tu bude výsledok kód + výsledok (shell)}:}
\label{sec:org0efbe82}

\begin{verbatim}
echo "Kernel            = $(uname -r)"
echo "Hostname          = $(hostname)"
echo "Username          = $(whoami)"
echo "Dátum             = $(date)"
echo "Aktuálny adresár  = $(pwd)"
echo "Export v čase     = $(date +"%T")"
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
Kernel            = 6.1.0-0-amd64
Hostname          = antix
Username          = richard
Dátum             = Ne  2. jún 2024, 13:48:58 CEST
Aktuálny adresár  = /home/richard/docs/publikovanie/prezent-ossconf-2024-LaTeX-Org/demo
Export v čase     = 13:48:58
\end{verbatim}

\subsection{Tu bude výsledok kód + výsledok (C):}
\label{sec:orga356495}

\begin{verbatim}
int a = 1;
int b = 2;
printf("%d + %d =  %d\n", a, b, (a + b));
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
1 + 2 =  3
\end{verbatim}

\section{Zmena fontu:}
\label{sec:org689c93d}

Fonty v najzákladnejšej inštalácii:

\fontfamily{phv}\selectfont
PHV font. 0123456789

\fontfamily{uhv}\selectfont
UHV font. 0123456789

\fontfamily{pcr}\selectfont
PCR (courier) font. 0123456789

\fontfamily{upl}\selectfont
UPL font. 0123456789

\fontfamily{rojud}\selectfont
WASY font. 0123456789

\fontfamily{pag}\selectfont
PAG font. 0123456789
\end{document}